
\chapter{Einführung}
\label{c:einführung}
\setcounter{page}{1}
\section[Warum dieses Themenfeld?]{Warum haben wir dieses Themenfeld gewählt?}

Uns ist aufgefallen, dass man bei größeren Schulaufgaben, bei denen man auf sich alleine gestellt ist, mehr mit einer Programmiersprache ausprobieren und experimentieren kann. Das Erfolgserlebnis beim Fertigstellen einer Software ist immens. 

Da ein Großteil der Schüler in der heutigen Zeit mit dem Medium „Videospiele“ konfrontiert ist, kann es für sie ein höchst interessanter Prozess sein, ein eigenes Videospiel zu entwickeln. Dies haben wir auch praktisch in unserem eigenen Unterricht positiv zu spüren bekommen.
Leider ist die Entwicklung eines Spieles ein sehr komplexer Prozess, welcher bei großen Industrien sogar in vier bis fünf Arbeitsbereiche unterteilt wird: (Produzent), Programmierer, Grafiker, Spiele-Designer und Sound-Designer.  \cite{gea}

Für die Entwicklung eines Spieles ist außerdem einige höhere Fachkompetenz von Nöten, die nicht jeder Schüler besitzt und die nicht von Grund auf bei jedem vorhanden ist. Zudem ist die Entwicklung „from scratch"  bzw. vom Nullpunkt eines Spieles sehr zeitaufwendig und nicht jeder Lehrer kann so viel Zeit für ein Projekt zur Verfügung stellen. 
So könnte man nun also eine Engine verwenden, um ein Spiel zu entwickeln. Hier tritt aber ein weiteres Problem auf: Die meisten Engines sind sehr kostspielig oder verfügen über eine eigene Programmier-/ Skriptsprache. Diese Engines sind rein zum Spiele-Entwickeln konzipiert, um Zeit zu sparen und damit kommerzielle Ziele zu erreichen. Sie wurden nicht entwickelt, um die Struktur einer Programmiersprache zu verstehen und zu erlernen.

Darum wurde die \ac{FM3D} Engine entwickelt. Die FM3D Engine besitzt die wichtigsten Komponenten, um ein Spiel zu entwickeln: Ein Mathsystem, ein Memorysystem, ein Filesystem, ein Grafiksystem und einige Funktionen, die es vereinfachen, ein Spiel zu entwickeln.
Zudem wurde auch ein „Designer“ entwickelt, in dem man die 3D-Modelle laden und die Grundstruktur des Spiels zu einem VisualStudio 2015 Projekt exportieren kann.
Der Lehrer kann dem Schüler zum Beispiel die Aufgabe geben, einen kleinen Roboter durch ein Labyrinth zu einer Fahne hindurch zu manövrieren. Der Schüler kann nun alle Einstellungen im Designer tätigen, sich ein funktionsfähiges Projekt exportieren lassen und sich vollkommen auf die Programmierung der Steuerung des 3D-Modells des Roboters fokussieren.

Natürlich können die Schüler mit der Engine auch größere Projekte programmieren und sie auch für private Projekte nutzen. Aber die Engine ist nicht nur für Schüler entwickelt worden. Auch Hobby-Entwickler können mit ihr einfach und simpel eigene Spiele entwickeln, ohne dabei den Überblick im Code zu verlieren.

Die FM3D-Engine kann auch für Programme mit dreidimensionaler grafischer Oberfläche verwendet werden, welche nicht in den Anwendungsbereich \textit{Spiele} fallen. Darunter zählen zum Beispiel Lehrsoftware, Simulationen oder mehr.

\section{Begriffsdefinitionen}
\input{01einfuhrung/spiele}
\input{01einfuhrung/videospiele}
\input{01einfuhrung/engine}

\section{Geschichte}
\input{01einfuhrung/vergangenheit}
\input{01einfuhrung/Zukunft}

\section{Engines}
\label{engines}
\input{01einfuhrung/analyse/gamemaker}
\input{01einfuhrung/analyse/unity}
