\subsection{Vergangenheit bis heute}
\label{vergangenheit}
Die ersten Konsolen auf dem Markt besaßen recht weniger Speicher. So mussten die Entwickler die Spiele immer Speicher-kalkuliert entwickeln, sodass ihr Spiel möglichst klein und Speicher sparend waren. Da man also für jedes Spiel einen optimierten Code benötigte waren Game-Engines von Drittanbietern nicht nötig.

Erst mit den 3D-Spielen wurden die Game-Engines von externen Unternehmen populär. Konsolen und PCs verfügten nun genug Speicher %um 3D-Modelle zu rendern % 
und man musste nicht mehr auf jedes Byte achten. Die "'Angst"`, man könne Speicher verschwenden oder ein zu großes Programm zu entwickeln wurde mit der Zeit immer mehr zurück gedrängt.
Da die Entwickler nun auch Spiele herausbringen wollten, welche auf dem Markt besser ankommen und technisch fortschrittlicher sind, wurde der Code der Software immens komplexer.

So kam man schnell auf die Idee, ein System zu entwickeln, das für die Hauptbereiche eines Spieles ein Grundgerüst baut, die Software in Betrieb hält und das immer wieder verwendbar ist. Mit einer Game-Engine konnte man nun mühselige Zeit und Aufwand beim Programmieren sparen, mehr Zeit in die Optimierung des Spieles stecken und sich mehr Zeit für die Spielinhalte nehmen. 

Um eine Nutzer-freundliche Entwicklungsumgebung zu schaffen, sollte man sich mit anderen Engines und deren GUI vertraut machen. In den folgenden Kapiteln analysieren wir einige populäre Game-Engines und deren Features, um deren Funktionsweise zu verstehen und herauszufinden was sie unterscheidet.